發哥領山友看許鞍華紀錄片 周潤發以行動支持香港電影

今年2月，高先電影院（Golden Scene Cinema）在堅尼地城開幕，吸引不少圈中人前往看戲。發哥周潤發昨日（3月2日）帶領跑山隊員鮑起靜、方平、周家怡、莫可欣等一起到高先電影院觀賞有關許鞍華導演的紀錄片《好好拍電影》，力撐香港電影。

《好好拍電影》的導演文念中當日亦有在場，「野生捕獲」發哥當然有一起合照。

《好好拍電影》是著名美術指導文念中首次執導作品，他花了3年時間追訪許鞍華，誠實地展示這位年過70歲的殿堂級女導演在片場內外的不同面貌。

電影由許鞍華讀書年代講到今年73歲的她獲威尼斯影展頒發金獅終身成就獎，這也是獲此殊榮的首位華人女導演。

仲有人質疑佢唔係黃?
唔奶共唔做護旗手
去高登先戲院睇許鞍華d戲

諗起之前黃秋生對佢嘅評語：
明明身分地位咁高又大把錢
完全唔驚封殺
都驚咗唔敢出聲
但又要有意無意着黑衫
做啲嘢出嚟俾人估下佢係咩立場
低調又唔算
高調又唔敢